英國王室召全員開會 宣佈菲臘親王「退休」

英國《每日郵報》昨晚披露，英國王室緊急召回全國各地的王室資深成員，今天在白金漢宮開會，引發各界揣測是否高齡91歲的英國女王或是王夫菲利普的健康出狀況。對此，白金漢宮今天特別澄清會議無關女王或王夫的健康。最新消息指出，英國王室宣布，95歲的菲利普親王（Prince Philip)將「退休」，今後不再出席王室公務活動，而女王仍會繼續執行公務

(更新）
英國《每日郵報》昨晚披露，英國王室緊急召回全國各地的王室資深成員，今天在白金漢宮開會，引發各界揣測是否高齡91歲的英國女王或是王夫菲利普的健康出狀況。對此，白金漢宮今天特別澄清會議無關女王或王夫的健康。最新消息指出，英國王室宣布，95歲的菲利普親王（Prince Philip)將「退休」，今後不再出席王室公務活動，而女王仍會繼續執行公務。

英國廣播公司報導，會議今天10時起在白金漢宮召開。白金漢宮並未針對《每日郵報》的報導發表評論，但消息來源指，這類全員到集的會談每年會召開一次。但今天的會議主題未明。白金漢宮消息來源也向路透說：「沒有理由緊張。」
女王昨天仍有執行公務，接見英國首相梅伊。英國女王伊莉莎白二世於1952年登基，民調顯示她仍廣受人民受戴，也沒有提前遜位的跡象。女王今年已高齡91歲，王夫下月過96歲大壽。（張翠蘭／綜合外電報導）

初稿：16:12
更新：17:13

俾個孫做仲好啦, 查理斯真係唔掂

軟飯王

害威廉哈利王子禿頭既老鼠屎

為佢好姐

擺明就係果d 做十幾，幾十年太子
一上位一陣就死

唔捱得

無得睇條友troll

佢每次出訪都實有金句

俾個曾孫
一定贏

（設計對白）老豆都退休啦阿媽你呢

最廢皇儲

佢唔算 事頭婆個大伯先係最廢

不愛江山愛美人？

好似話唔可以跳過佢，否則等同後代放棄繼承權
到時形式上點都要過一過查理斯手
等左六十幾年做唔做到六十分鐘皇帝

如果查理斯自願放棄皇位繼承係可以的

其實趁英女王未死傳位會唔會好d
死左先傳都唔知做唔做到落去

要國會同首相同意

最大鑊嗰件卡米拉 俾佢做英國皇后 唔撚係呀

英國皇族好講形象同民意 前幾年成日報如果呀婆死會唔會比人廢除
diana死左之後charles無機會做架啦 一上任民望插硬水
而家呀婆有應該咁耐頂咁耐 睇下可唔可以盡快推william kate上去 佢2個岩晒年輕人

其實有乜廢唔廢？

本身王室係當明星噉包裝，佢地好多收入都係靠個嘜頭搵錢

應該唔算啦 人地本身都係王子 不過英女皇以前係皇儲規定左唔嫁得比其他國家先會好似而家咁